ИЗРАИЛЬ ВЫПУСТИЛ ДВЕ РАКЕТЫ PATRIOT ПО СИРИЙСКОМУ ИСТРЕБИТЕЛЮ «СУХОГО» ::
ПОЛИТИКА :: РБК 

Армия обороны Израиля сообщила о запуске двух ракет Patriot ​по сирийскому
истребителю семейства «Сухого». Об этом говорится
[https://twitter.com/IDFSpokesperson/status/1021718407291576320] в официальном
Twitter израильских военных. 

Самолет «Сухого», как пояснили в Тель-Авиве, примерно на 1 милю (1,6 км) проник
в израильское воздушное пространство. «Армия обороны Израиля следила за
истребителем, который затем был перехвачен ракетами Patriot», — указывается в
сообщении пресс-службы. Перед инцидентом на Голанских высотах, в районе
израильского Эмек-ха-Ярдена, а также в городе Кацрин (расположен на Голанах),
как указали в армии, звучали сирены. Других подробностей о произошедшем военные
не привели, не указав в том числе и модель самолета. 

Информацию о том, что израильская армия «вела» сирийский военный самолет,
государственному сирийскому агентству SANA подтвердил
[https://www.sana.sy/?p=787330] военный источник. При этом самолет, по его
данным, находился в воздушном пространстве Сирии и проводил операцию по
уничтожению террористов в долине реки Ярмук. Модель и тип сирийского военного
самолета собеседник агентства также не уточняет. 

Пресс-атташе посольства Израиля в России Алекс Гандлер на просьбу РБК пояснить,
был ли самолет сбит, ответил: «Да, двумя ракетами Patriot». 

«С сегодняшнего утра, — как указали в свою очередь в Тель-Авиве, — было
зафиксировано увеличение боевых действий в Сирии, а также произошла активизация
деятельности сирийских ВВС». Военные Израиля в связи с этим «находятся в
состоянии повышенной боевой готовности и будут продолжать действовать против
нарушений Договора о разделении сил между Израилем и Сирией от 1974 года»,
говорится [https://twitter.com/IDFSpokesperson/status/1021719371729788929] в
Twitter израильских военных.​ 

Это соглашение, инициированное США, было заключено сторонами после того, как
Израиль начал контролировать Голанские высоты. В договоре, в частности,
говорится о линии разграничения на этой территории между Израилем и Сирией. 

SANA в течение последнего месяца со ссылкой на собственные источники по меньшей
мере три раза сообщало об ударах ВВС Израиля по сирийской территории. Ударам,
по его данным, подверглись провинции Хомс
[https://www.rbc.ru/politics/08/07/2018/5b426e119a794761cf9c164a], Хама
[https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5b54f1d09a794711ce1856be] и район аэропорта
Нейраб в Алеппо
[https://www.rbc.ru/politics/16/07/2018/5b4bbd319a7947077697cc2b]. Израиль
признался в нанесении удара только однажды — свои действия Армия обороны тогда
назвала ответом на вторжение в воздушное пространство
[https://www.rbc.ru/politics/12/07/2018/5b4694209a79476ec6dd6540] страны
сирийского беспилотника. Дрон, по данным Тель-Авива, был сбит
[https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5b489b619a794769b8f6b5c7]. 

